蘋果高通才剛和解 英特爾宣布退出5G智機數據晶片市場

蘋果高通才剛和解 英特爾宣布退出5G智機數據晶片市場

英特爾（Intel）宣布，將退出5G智慧手機數據晶片事業，未來將淡出原已進軍多年的智慧手機晶片市場。
主要客戶蘋果才剛宣布和恢復採用高通晶片，英特爾隨即宣布，將退出5G智慧手機晶片市場，並完成對目前晶片和PC用5G晶片相關商機的評估。

英特爾發布新聞稿說：「英特爾將繼續配合維持對目前客戶在現有4G智慧手機數據晶片產品線的承諾，但預計不會在智慧手機領域推出5G數據晶片產品。」英特爾原本計劃2020年推出5G數據晶片。

英特爾表示，將繼續投資5G網路基礎建設事業。

Lynix證券分析師曾估計，英特爾在對蘋果的數據晶片銷售上，即使單就營業利益而言，也大約是損益兩平，因此，「若英特爾在蘋果的市場流失給高通，我們認為對英特爾反倒是利多」。

【中央社／舊金山16日綜合外電報導】

全球半導體巨擘英特爾今天宣布退出5G手機數據晶片市場，此舉將讓蘋果公司剩下纏訟2年、今天才達成和解的高通，成為它唯一的手機數據晶片供應商。

蘋果（Apple Inc.）與高通（Qualcomm Inc.）今天表示，雙方同意和解，撤銷全球所有進行中的專利訴訟。兩家公司為了權利金爭議纏訟2年。

英特爾（Intel Corp.）在手機晶片大客戶蘋果宣布將恢復採用高通手機晶片後數小時，宣布退出5G手機晶片市場，並將完成對現有晶片以及個人電腦5G數據晶片的商機評估。

英特爾聲明表示：「公司將繼續遵守對現有客戶現存4G手機數據晶片產品線的承諾，但不預期會在智慧手機市場推出5G數據晶片，包括那些原定2020年推出的5G數據晶片。」

前幾任英特爾執行長為打開手機晶片市場，多年來投入數十億美元，今年1月由財務長內升執行長的史萬（Bob Swan）決定踩剎車。蘋果雖是大咖客戶，英特爾卻仍無法從手機晶片市場中獲利。

史萬表示，最新的5G網路對英特爾來說仍有好商機，但不是在手機市場。

史萬在聲明中說：「我們對5G和網路雲端化相關商機相當振奮，但情況已變得明顯，在手機數據晶片事業中，沒有明確獲利和正報酬的途徑。」

市場分析師早已猜測財務背景出身的史萬上台後，會重新評估旗下表現欠佳的事業。在手機市場出貨超越個人電腦市場，智慧手機日益像個人電腦下，英特爾仍無法切入手機晶片市場。

英特爾把手機併入個人電腦事業前，因為出資補貼試圖拉攏手機和平板製造商而出現數十億美元的虧損。

投資人似乎樂見英特爾的決定，英特爾股價盤後聞訊大漲近4%，來到58.97美元。

Intel當年倒貼比大陸Windows Tablet廠
買機平過買Office,但送Office

atom手機u都係賣大包

之前華為仲想拉攏APPLE
腿張開APPLE都唔屌

個post五毛j到

高通正式佔領電話巿場
揸住所有人春袋

全球人都知華為後門係人都入得

迫我們華為成為世界第一

當xs/xs max/xr用家撚狗咁撚

笑撚到仆街
洗撚要你華為啲科技咩
無美國佬你當初點整到

臭到即刻調頭走

屎為拉攏蘋果呢隻水蛭撚有資格咩